{
    "question": "Pertidaksamaan (\u221ax\u00b2-9)&lt;4",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "(\u221ax\u00b2 - 9) &lt; 4<br>x-3 &lt; 4<br>x &lt; 4+3<br>x&lt;7",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "(x pangkat 2) &lt; 4<br><br>x pangkat 2 itu bisa dihilangkan pangkatnya yang penting akarnya juga dihilangkan sehingga didapat :<br>= x-9 &lt; 4<br>= x \u00a0 \u00a0 &lt; 4+9<br>= x \u00a0 \u00a0 \u00a0 &lt; 13<br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tentukan-persamaan-lingkaran-yang-melalui-titik-20-11-3-3-897",
            "question": "Tentukan persamaan lingkaran yang melalui titik (2,0) (1,1) (3,-3). tolong bantu yaaaa:)))",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "masukan titik\u00a0(2,0) (1,1) (3,-3) ke dalam rumus\u00a0Persamaan lingkaran \u00a0x2 + y2 + ax + by + c = 0, satu persatu dgn menganti nilai x dan y dgn titik tersebut kemudian cari nilai a,b, dan c dgn subtitusi<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-310-710-34-13-45-34-407",
            "question": "3 3/10- 7/10=\r\n3/4-1/3=\r\n4/5-3/4=",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3\u00a0 3/10 - 7/4 = 26/10 = 2\u00a0 6/10 = 2\u00a0 3/5<br>3/4 - 1/3 = 5/12<br>4/5 - 3/4 = 1/20<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-persamaan-lingkaran-yang-melengkapi-segitiga-siku-siku-ya-417",
            "question": "carilah persamaan lingkaran yang melengkapi segitiga siku-siku yang titik-titik sudutnya adalah(0,0)(8,0)(0,6) ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "8x+6y klo gak salah\u00a0<br>harap dimaklumi\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-luas-belah-ketupat-abcd-480-cm2-jika-panjang-diagona-923",
            "question": "Diketahui luas belah ketupat ABCD = 480 cm\u00b2 jika panjang diagonal AC = 20 cm, keliling belah ketupat ABCD adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "d1 . d2 / 2 = 480<br>20 . d2 / 2 = 480<br>d2 = 48 cm<br><br>nanti cari sisi miring dengan phytagoras 10\u00b2 + 24\u00b2 = s\u00b2<br>baru keliling = 4 x sisi miring",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-2-bilangan-4-amp-4-disisipkan-4-buah-sehingga-membentuk-325",
            "question": "Jika 2 bilangan 4\u00a0&amp; -4 disisipkan 4 buah sehingga membentuk barisan geomatri yang rasionya lebih kecil dari nol    tentukan:\u00a0\r\n1.tentukan rasionya\r\n2.cari rumus umum\r\n3 tentukan suku ke-3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Deret geometri tersebut adalah<strong><br>4</strong>, -4, 4,\u00a0-4, 4, <strong>-4<br><br></strong>rasio = -1<br><strong><br><u></u></strong>[tex]Un = a (-1)^{n-1} [/tex]<br><br>[tex]U3 = 4 .  (-1)^{3-1} =4 .  (-1)^{2}= 4.1 \\\\ U3=4[/tex]<strong><br></strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sederhanakanlah-1-812-43-2-82045-25-3-4-894",
            "question": "Sederhanakanlah??    1. 8\u221a12-4\u221a3 =\r\n2. 8\u221a20+4\u221a5-2\u221a5 =\r\n3. 4\u221a54+5\u221a216-2\u221a294 =\r\n4. 4\u221a3+6\u221a3 =\r\n\r\nPake caranya....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.] 8 akar 4 * 3 - 4 akar 3 = 8.2 akar 3 - 4 akar 3 = 16 akar 3 - 4 akar 3 = 12 akar 3<br>2.] 8 akar 20 + 4 akar 5 - 2 akar 5= 8 akar 4 * 5 + 4 akar 5 - 2 akar 5 = 8.2 akar 5 + 4 akar 5 - 2 akar 5 = 16 akar 5 + 4 akar 5 - 2 akar 5 = 20 akar 5 - 2 akar 5 = 18 akar 5<br>3.] 4 akar 54 + 5 akar 216 -\u00a02 akar 294 = 4 akar 6 * 9 + 5 akar 6 * 36 - 2 akar 6 * 49\u00a0\u00a0--&gt; 4.3 akar 6 + 5.6 akar 6 - 2 .7 akar 6 = 12 akar 6 + 30 akar 6 - 14 akar 6 = 42 akar 6 - 14 akar 6 = 28 akar 6<br>4.] 4 akar 3 + 6 akar 3 = 10 akar 3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nih-ada-pr-mtk-sains-gurunya-blm-nerangin-mohon-di-bantu-yok-c-359",
            "question": "Nih ada pr mtk sains gurunya blm nerangin :( mohon di bantu yok cekidot nih soalny..    Tentukanlah himpunan penyelesaian dari persamaan trigonometri 2-2sin(2x+15\u00b0)=3 untuk 0\u00b0\u2264x\u2264360\u00b0\r\n\r\n\r\nnah tolong bantuin ngerjain soal di atas oke :) please gan sis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span> 2-2sin(2x+15\u00b0)=3 <br><br>2sin(2x+15) = -1 <br><br></span><span>sin(2x+15) = -1/2 <br><br></span><span>sin(2x+15) = sin 210 <br><br></span>berarti himpunan penyelesaiannya = { 210 , 330 ) <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-akar-akar-persamaan-ax2-5x-12-0-adalah-2-dan-b-maka-4-504",
            "question": "Jika akar akar persamaan ax\u00b2 + 5x -12 = 0 adalah 2 dan b, maka 4a\u00b2 - 4ab + b\u00b2 = .....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x=2 &lt;=&gt; ax\u00b2+5x-12=0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0&lt;=&gt; 4a+ 10 - 12=0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0&lt;=&gt; 4a = 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 &lt;=&gt; a = 1/2<br>jadi persamannya 1/2 x\u00b2+5x - 12 = 0 semua kalikan 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0&lt;=&gt; x\u00b2+ 10x - 24 = 0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0&lt;=&gt; ( x - 2) (x + 12) = 0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0&lt;=&gt; x = 2 atau x = - 12 = b<br>jadi 4a\u00b2 - 4ab + b\u00b2 = 1 - 4.. 1/2 . (-12) + 12\u00b2\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1 +24+144 = 169",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-fungsi-fx-dan-gx-mempunyai-invers-f-i-f-invers-x-2-753",
            "question": "jika fungsi f(x) dan g(x) mempunyai invers f-i (f invers) (x) = 2x-4/5 dan g-i (g invers) (x) = 3-2x/4 tentukan nilai p jika (fog)-i (invers) (p) = 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "fog^-1 = 2(3-2x/4)-4/5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 1/10(3-2x-4/5)= 2<br>p= - 25/2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-xy-23-adalah-penyelesaian-dari-sistempersamaan-ax-b-844",
            "question": "Jika (x,y) =(2,3) adalah penyelesaian dari sistempersamaan\r\nax + by=1\r\nay - bx=8",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "substitusikan nilai (x,y) dalam pers.<br><br>a(2) + b(3) = 1<br>a(3) - b(2) = 8<br><br>2a + 3b = 1 .... x3<br>3a - 2b = 8 .... x2<br><br>6a + 9b = 3<br>6a - 4b = 16<br>(dikurang), maka<br>13b = -13<br><strong>b = -1</strong><br><br>subs b ke pers 1.<br><br>2a + 3(-1) = 1<br>2a -3 = 1<br>2a = 4<br><strong>a = 2</strong><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}